\section{Ocena możliwości wykorzystania na platformie Jetson}
Platforma Jetson TK1 wyznaczyła nowy standard w możliwościach obliczeniowych systemów wbudowanych. Koncepcja użycia jej jako preprocesora obrazu dla kamer inteligentnych w swojej idei jest na pewno słuszna. W toku przeprowadzonych badań udało się dowieść, że platforma ta jest w stanie pracować z sieciami neuronowymi o mniej lub bardziej złożonych architekturach. Dla systemów pracujących w konfiguracji kamer inteligentnych wymaga się pracy w czasie rzeczywistym. Dla najprostszej architektury czyli małej sieci Angelova, udało się osiągnąć wynik przetwarzania na poziomie $276,4ms$ dla 1000 regionów zainteresowania, innymi słowy jest to praca z częstotliwością 3Hz. Oceniając możliwość wykorzystania tej platformy dla systemów wizyjnych nie da się abstrahować od kontekstu zadania. Dla systemów w których potrzebna jest szybka decyzja na podstawie zrozumianej sceny, prędkość ta jest nieakceptowalna. Z drugiej strony możemy sobie wyobrazić system złożony z kamer inteligentnych wyposażonych w platformę Jetson, które wykonują dużą część pracy odfiltrowania materiału wizyjnego na miejscu, a następnie w razie potrzeby system wykorzystuje większą moc, którą posiada w centrum obliczeniowym do którego spływają dane. W mojej ocenie platforma Jetson i jej następczynie mają potencjał w zastosowaniu jako jednostki obliczeniowe kamer inteligentnych.
\section{Dalsze możliwości badań i rozwoju}
\subsection*{Rozwój wektora uczącego}
W toku badań wystąpiły dwa główne problemy z zaproponowanym podejściem tworzenia wektora uczącego. Podczas tworzenia pod obrazów zdecydowano się na podejście w którym region zainteresowania będzie miał kształt kwadratu. Miało to ustrzec przed problemem zachowania takiej samej transformacji obrazu podczas klasyfikacji jak przed uczeniem. Spowodowało to, że sieć neuronowa, nauczyła się rozpoznawać obiekty, razem z tłem, przez co wskazania w metodzie przesuwanego okna mocno się rozmywają. W dalszym toku rozwoju warto było by sprawdzić czy podejście w którym, uczymy sieć neuronową rozpoznawać obiekty poddane różnym transformacjom, które będą stosowane w późniejszej aplikacji, nie da lepszych efektów rozpoznawania obiektów.\\
Następnym problemem, była mała różnorodność wektora oraz brak możliwości porównania wyników z dostępnymi publikacjami. Podjąłem próbę uruchomienia materiałów testowych dostarczanych przez Caltech, jednak wielkość tego datasetu (całość to prawie 110GB), brak dostępnych otwarcie narzędzi do zarządzania oraz niestandardowe rozszerzenia obsługiwane tylko przez program \textit{MATLAB} z odpowiednimi wtyczkami, spowodowały że porzucono pomysł wdrożenia tego zestawu do pracy. Kluczowym argumentem było, że zbiór testowy Caltech, składający się z obrazów rejestrowanych z poziomu jezdni, może przedstawiać obiekty w sposób tak różny od przedstawienia w systemach wizyjnych, że spowoduje niski współczynnik rozpoznawania. Na tą chwile, biorąc pod uwagę to, że należałoby uczyć sieć neuronową różnych transformacji obiektu argument ten wydaje się nietrafiony. 

\subsection*{Poszukiwanie nowych architektur}
W pracy skupiono się na znalezieniu szybkich architektur, możliwych do obliczenia w czasie rzeczywistym na systemach wbudowanych, co bardzo ograniczyło możliwość wykorzystania architektur z dużą liczbą warstw konwolucyjnych (5 lub więcej). Dobrym kierunkiem rozwoju było by poszukiwanie architektur bardziej złożonych, nawet jeśli na tą chwilę nie ma możliwości pracy z nimi w czasie rzeczywistym. Podczas tworzenia tej pracy magisterskiej, platforma Jetson TK1 doczekała się swojego następcy w postaci Jetson TX1, która posiada 256 rdzeni CUDA (TK1 posiada 192) oraz 4 GB współdzielonej pamięci RAM, co jest dowodem na dynamiczność rozwijania się tego segmentu rynku. 

Sieci DNN dają możliwość zrezygnowania z tradycyjnego podejścia poszukiwania obiektów przy pomocy  przesuwającego się okna. Rozwój sieci w pełni konwolucyjnych~\cite{DBLP:journals/corr/LongSD14}, w których nie stosujemy warstw w pełni połączonych, wydaje się naturalnym tokiem rozwoju badań w tej dziedzinie. W sieciach tego typu uzyskujemy mapę prawdopodobieństwa dla całego obrazu wejściowego i na niej w prosty sposób poszukujemy interesujących nas maksimów. Niestety oprócz dużo większej mocy obliczeniowej, której wymagają takie sieci, potrzeba również odpowiednio przygotowanych wektorów uczących, na których obiekty są oddzielone od tła i od siebie nawzajem. Tylko takie zbiory uczące mogą zapewnić odpowiednią ostrość detektora.